[書蟲］你最近睇緊咩書？5

哈囉咁多條書蟲
繼續第 5 個 post 唔好比佢停

連登考古：書蟲索引

大家最近睇緊咩書？
我睇緊 The Power of Positive Thinking

"The phenomenal and inspiring bestseller by the father of positive thinking. THE POWER OF POSITIVE THINKING is a practical, direct-action application of spiritual techniques to overcome defeat and win confidence, success and joy. Norman Vincent Peale, the father of positive thinking and one of the most widely read inspirational writers of all time, shares his famous formula of faith and optimism which millions of people have taken as their own simple and effective philosophy of living. His gentle guidance helps to eliminate defeatist attitudes, to know the power you possess and to make the best of your life. "

雖然作者係耶撚 分享好多聖經既語句點樣幫到人
但我唔係耶撚 都唔覺得反感
反而將佢當做一種正向思考既精神讀物
睇到停唔到手 推介比大家

push

水滸傳

push 多閱讀做好青年

聖經

Yeah

二手書店執到寶，睇左一半好正

可唔可以share下啲內容好好奇想知

全書有6part

分別講
希臘時期將jj神聖化看待
羅馬時期審美化
基督教時期妖魔化
文藝復興時期科學化
啟蒙時代量化
現代講醫療面向
好多插圖，講啲野又好正

例如原來testify呢個字係源自羅馬時期同埋聖經入面故事，對有權力者展示真心同忠誠需要將手擺係胯下既testicles，呢個文化

" In ancient Rome, two men taking an oath of allegiance held each other's testicles, and men held their own testicles as a sign of truthfulness while bearing witness in a public forum. "

Personality shaping through positive disintegration

Introduction to psychology

城牆

The 7 habits of highly effective people 有啲悶 好多廢話
Think like a monk 啱啱開始睇

Push
預留左個驚喜畀大家
但係要等我返到屋企先po到上黎

最近睇咗《信報》前總編輯沈鑒治自傳《君子以經綸》
而家睇緊毛姆嘅小說《剃刀邊緣》

真係好特別喎

上兩個月睇完馭光者3
呢排無小說啱睇

[/quote]真係好特別喎[/quote]
後面仲有講下精神分析同政治層面
呢本真係一路睇一路笑又學到野
啲遣詞用字乜鳩野"惡魔之棒""集創造與破壞於一身"

可惜英文版都絕版冇pdf

2手買翻黎30蚊抵到爛

好似好正

我上網睇下先

蕭红傳

好有趣可唔可以分享多啲呀

成本都好juicy，唔知cap邊到好

龍虎豹

揾到有英文電子版呀

連登考古：書蟲索引（post 3、4 齊；post 1、2 有時間先入）

建議： 各位留低睇緊咩書啲貼埋書封面既圖 咁樣一撳gallery 可以一眼睇晒，又可以direct 到去你本書個reply

話說上個po有好多詳細嘅書評/討論
所以
*drumroll*
。
。
。
我摘錄咗post 4 某啲書評

書評文摘：霧月特刊

Bookworm’s Digest - Brumaire CCXXIX Issue

自然科學

-人類大歷史
會員「頭號麵粉」：

會員「森無無∅ 」：

哲學
- Ethics of Memory

會員「識字既文盲」：

心理/非形式邏輯/自助

- Why Do I Do That? Psychological Defense Mechanisms and the Hidden Ways They Shape Our Lives

會員「syncronization」：

勵志
- 被討厭的勇氣

會員「謊言三部曲」：

歷史/文化
- eat the buddha

會員「媽咪雞誕仔」：

政治
- 失治之城

會員「樓上係戇鳩仔」：

- 警國論

會員「Danny_Chan」：

經濟/金融
- Valuation: Measuring and Managing the Value of Companies

會員「抽到你心寒」：

小說/自傳/回憶錄/散文
- Call Me By Your Name、Find me

會員「學不可以已」：

- 流浪者之歌

會員「本田仁美(芝士)」：

以及 會員「4062」爲 衛斯理系列 寫嘅書評
書評太多不能盡錄

當然仲有「老是常出現」嘅書/作者啦
例如 1984、動物農莊、atomic habit、卡繆etc

有興趣可以睇返整合推介書list

希望連登書蟲post長開長有

我搵過記得係冇插圖
我都好想搵黎share

係咪libegen呢本
A Mind of Its Own: A Cultural History of the Penis

係
作者:

真係無圖

最近睇緊catch 22

鹹書

可以想像到譯者係抱住極大既熱情去譯呢本書
圖書館唔會搵到雖然x寶有
可以send俾出版商求個繁中版

今年睇左好多有趣有深度既書，但呢本真係最juicy

令我諗起之前睇過嘅另一本書
The Pleasure’s All Mine A History of Perverse Sex

巴打有興趣可以睇下
唔係講penis，而係講各種sexual intercourse嘅歷史

多謝推薦，話說我另外有本you brain on porn講關於性既神經科學

（傳聞達聞西係同性戀者，同佢兩個男徒有gay情，亦係作畫對象，而且聞西師傅都畫過聞西）

睇呢啲會唔會好大路

呢本我之前睇咗100頁就冇心機睇

係咪叫人戒J㗎

戒j你搵簫別離啦
無論咩時代男人都係瘋狂打j無法自拔:

cls
現代工具人道啲

The Pleasure’s All Mine A History of Perverse Sex都有講 打飛機嘅歷史
提到「打飛機對身體有害」呢個諗法
係19世紀啲營養品小冊子鳩吹出嚟

(據聞牛頓到死都係處男，可能呢個就係成功既秘訣，性封閉時期健康男人既典範)

留名

唔係，再早盧梭（年青成日打）、奧古斯丁已經叫人唔好打丁

但係佢哋嘅理據應該唔係specifically 對身體有害啊嘛

無記錯愛彌兒入面話手淫係罪惡

所以個focus係唔同
前現代係講「罪惡」
但係現代開始講「健康」

盧梭算係現代前期？

對身體有害呢樣以前係少講，教會統治時期有話過唔係射入女大個閪的話都一概視為罪惡，你講個本19世紀小冊子，聽講再早都有同樣類型既著作，不過影響力冇咁大咁解

冇睇開性史研究答你唔到

最初係因爲覺得打飛機等於殺人/打飛機唔係vaginal sex 無助生殖所以違悖自然 之類嘅理由

話說記錯咗，本小冊子係18世紀出嘅

These three factions – medics, Puritans and the bourgeoisie – brought about radical new ideas about masturbation. Up until the discovery of the microscope by Anton van Leeuwenhoek (1632– 1723), the aversion to masturbation and wasting seed was partly due to ignorance of the process of procreation. It was believed that tiny, fully formed humans were carried in the sperm. These cells in the form of humans were called homunculi. Any waste of the precious fluid was therefore tantamount to homicide. With greater medical understanding of procreation, new ideas sprang forth as to why masturbation was dangerous, with medics now acting as the moral authorities.

A watershed came with the publication of a new book on masturbation, Onania; or, The Heinous Sin of Self-pollution, and All Its Frightful Consequences in Both Sexes (c. 1710). The author explained the cause of onanism, its consequences and its cure, and claimed that onanism could cause debilitating diseases, blindness and insanity. Written under anonymous authorship by ‘a clergyman’, it revolutionized people’s perceptions about pleasuring themselves. Although it has been suggested that the author was one Dr Bekker, no one has ever identified such a person, although he was evidently well-read.20 Nor was he either ‘a clergyman’ or a medic; instead he was more than likely to have been a quack, given the amount of advertisements for cures placed prominently in the book. John Marten has also been suggested as the author and this may well be the case, as Marten was not only a quack but had also written other books similar in style and content.21 Two medications in particular were proffered as cures, ‘a strengthening tincture’ sold at ten shillings a bottle and a ‘Prolific powder’ for twelve shillings a bag, an extraor- dinary amount of money given that most labourers’ weekly wages were only a few shillings. These medicines promised to cure symptoms of gonorrhoea – gleets, oozings, sores, emissions – and all other manner of problems associated with the venereal disease, including ‘nocturnal effusions’.22

Source ：The Pleasure’s All Mine A History of Perverse Sex p55-7

我睇係講呢本
Diseases Caused by Masturbation
Dr. Samuel
1758

睇到鳩都縮埋

唔知歐美有冇書講戒丁史

"基督升天了❗"

無記錯以前睇過啲嘔心片，都有人為左性刺激將自己條j切成兩條
勁血腥

岩岩開始睇the cleft

有冇人睇過

快思慢想

The Law of Innocence
啱啱睇完
啱晒鐘意睇法律小說既朋友

international law

好正咁

近排要癖癖邪

未，但係想睇。唔知入唔入坑好。

係幾悶，啲字又唔friendly，不過都學到唔少嘢

我仲差30頁就睇完

新post 留名

睇緊

如果你腦細係自戀兼精神病態
呢本書岩你

睇緊 《眾病之王 癌症傳》 宜家先知道癌症係細胞增生

連登考古：書蟲索引

Pin

竟然，有冇得share

有無得逐頁cap ?
想睇但無大學圖書証

要log in先睇到

又真係有得逐頁cap不過都好多頁

驚世駭俗 橫空出世 身體歷史的巔峰之作

書背有句
「任何擁有或者知道其他人擁有陰莖的人都應該讀讀這本書。」

睇緊以前d火麒麟
有冇同好

有無人睇過海耶克嘅The Road to Serfdom或者The Constitution of Liberty
最近認識呢個人
請問本書英文難唔難
利申 英文4

神帖留名

不過係online etymology dictionary搵到呢一句
Stories that trace the use of the Latin word to some supposed swearing-in ceremony are modern and groundless

呢啲野真係無從考究我都係當多個梗聽下笑下就算

The Road to Serfdom字唔算深，但要慢慢理解

想試下testify人地

好正

最近睇緊呢本

個post好似俾男根騎劫左
介紹另一本，新出既

呢本由1850年代開始講既現代科學史，例如演化論，物理學既新發現，再講各學科交集、互相支撐，有聽過或者睇過大歷史、知識大融通（e.o. Wilson既consilience）、科學+人文主義之題材既人應該會幾鍾意

但呢本有個好大既缺點，冇圖

近代有咩大轉折?有無預測未來變化?

好似唔錯！ bookmark 低先

大轉折係中文譯名啫，原書名唔係咁既意思
convergence 指 匯聚
即係各學科由互不交集，到近代開始可以成為一個巨大、統一、有層次、千絲萬縷既思維體系/世界觀

類似咁（圖片只供示意，不代表正確）

所以睇呢本你可以簡約知道現今科學世界觀係點黎，提供一種跨學科既視角

佢呢本書定位係知識史，寫既野寫到20世紀末21世紀初，冇講未來會點

我問得咁求其，你都咁詳細解答，多謝你。估唔到可以用咁樣既圖理解。咁交錯起黎會好精彩，一時講唔曬，包含好多野

估唔到有同好
Mickey Haller

原來有呢d清泉post,
留個名先,
鐘意睇小說散文哲學,
最近睇緊"拖延心理學"
不過因為拖延症拖左好撚耐先開始睇

巴打睇咗未

睇左少少咋
見作者咁耐都唔出Mickey新書，寧願出返Jack系列，幾驚佢已放棄左Mickey

我用咗一個禮拜睇晒
有個位真係睇到拍手掌

我都有買呢本拖延咗成年都未開始睇

快啲開黎睇

好似幾有趣，但翻譯水平如何，文句通唔通順？

我覺得以咁複咁厚（500頁）既科普黎講，已經唔錯，個人覺得翻譯科普書黎講聯經係僅次於貓頭鷹書房

天下文化以前既科普書都好正

蒼蠅王

我老婆都有朋友借咗呢本書比佢睇，又係睇咗好耐都只係睇咗嗰廿零三十頁

成日都想老婆睇多啲書，但係老婆就成日睇動畫/漫畫，唔鍾意睇字，睇字又慢

之前老婆睇《暴政》都睇咗好耐先睇完

暴政我都買咗未睇

暴政雖然買咗中文版比老婆睇，但我想試下睇英文版

自問英文唔係好好，不過見佢薄薄地想試下

順便試下用 bookdepository

我買咗英文版呀真係薄薄哋又細細本幾好

暴政 呢本書係開頭已經表明本書內容適用於有民主制度既社會上

呢幾日啱啱睇完呢本

想認識多d日本近代史(幕末至二戰)
有冇咩書推介？

邊到有二手書店

暴政我睇完覺得本野勁廢
作者講到投trump既人都係無腦（上屆）
然後甚至係將trump比喻做希特拉咁既獨裁者
結果4年過後 起碼美國係trump領導下依然係民主國家
所以結論係作者只係一個投民主黨盲粉
本書完全係無睇既價值

因人廢言

見到一拳書館搞左個讀書會活動講呢本書
睇睇下發覺幾有趣

Delve into this captivating collection of the world's 100 most iconic menus which reveal not just the story of food but periods of history, famous works of literature, notable events, and celebrity figures from prehistoric times up to the modern day.

Each menu provides an insight into its particular historical moment - from the typical food on offer in a nineteenth-century workhouse to the opulence of George IV's gargantuan coronation dinner. Some menus are linked with a specific and unforgettable event such as The Hindenburg's last flight menu or the variety of meals on offer for First, Second and Third Class passengers on board RMS Titanic, while others give an insight into sport, such as the 1963 FA Cup Final Dinner or transport and travel with the luxury lunch on board the Orient Express. Also included are literary occasions like Charles' Dickens 1868 dinner at Delmonicos in New York as well as the purely fictional and fantastical fare of Ratty's picnic in The Wind in the Willows.

但英文唔好 本書睇得好慢

山海經

Charles Dickens David Copperfield
有冇巴絲有睇開外國經典文學呢

Lm

睇咗頭五章之後放底左，本嘢實在太厚
Classic最近第一次睇Jane Eyre，比我想像中好睇

咁啱 我兩個星期前又係睇到第五章就停咗
故事太慢

原來揸住對方春袋係真有出處

寫風景都可以寫幾頁，坐車去倫敦又坐咗一章，真係好慢

講咩架

陶傑：中大佳著「廣州的非洲人與低端全球化」全球必讀

Big Debt Crisis

我對佢黎緊本 Changing World Order 有性趣

剛剛開始睇追龍

我先睇咗十分一，呢本要慢慢睇 不過都留意下先

我睇完佢條YouTube片當睇咗本書

買左呢兩本書未睇哂作者lingu文院出身寫得唔差啲圖都係佢自己畫

呢本

差唔多睇哂...講下東講下西
大包圍..真係大歷史

幾日前喺鴨寮街見到

好期待black friday有折

被討厭的勇氣

睇緊Poor Economics: A Radical Rethinking of the Way to Fight Global Poverty by Abhijit V. Banerjee

貧窮真係會限制思想
for example underprivileged就算創業都只係想self-sufficient 唔會諗expanding 同埋唔會預防疾病 (even free supplement given) 但傾家蕩產去醫病

我睇左佢個本 Principle，雖然好厚，但真係字字珠璣，feel到佢係真心分享自己既經驗同想法，唔係騙字數

其實kobo啲書有時同一本書個價都會相差好遠, 平嘅會唔會有問題? 有無人中過jiu?

好唔好睇
同埋啲翻譯會唔會好難睇

菊與刀
睇完好想做日本人

鹽叔同虛詞無形合作
講卡繆嘅《異鄉人》同沙特嘅《無路可逃》

山神嘅 stormlight achieve呢，出咗新書喎

同好

英文版無心機睇
唔係睇唔明而係要好專心睇
上集Oath Bringer買咗電子版到而家仲未睇完
明明中文版都睇咗3次

津輕
太宰治

有幾張博客來 vouchers 睇吓大家啱唔啱洗
我今年應該都唔會再買書
當然都提提大家小店買唔到先上博客來買
好多香港良心小書店需要大家支持

幾正 睇到太宰中期積極面向 但又依然見到佢從小就有既自卑感（？）

佢女人緣咁好都會自卑咩

算上一輩既余華
近代既吳明益
有無同好

小弟少上連登 竟然Miss左咁正嘅post我宜家讀緊三本書 唔係曬命 只係每一本讀到某一個位會覺得悶 所以會keep住未睇完一本就會開新一本睇

第一本係收錄卡繆喺戰鬥報寫嘅專欄嘅書 個時間cover二戰同埋二戰後 入面好睇到卡繆嘅政治觀 佢點樣理解民主等等

第二本係韓麗珠嘅人皮刺繡 不過佢果種寫法唔係咁易理解 例如個主角傷心佢唔會直接寫出黎 佢用好多聯想同意象 但係成本書點都有幾句係會hit到你 有啲所謂嘅金句 所以都幾正

第三本當然係舊書 收錄香港唔同詩人就2012年李旺陽被自殺而寫嘅悼念詩 有啲寫得幾好睇 可以開心share

最後果句好似有聲

我們最幸福
和田春樹嘅北韓

A Gentleman in Moscow
好睇
但要keep住整字典

查*字典

求教：有咁多本叫做 deep state 嘅書，邊一本有料到？

張舜徽 «中國歷史要籍介紹»

每日睇少少 幾過癮

有冇邊位作者曾經貼中過，kissenger soros ？

譚以諾接着說：「因為外在環境轉變而嘗試『搵啲嘢搲住』的讀者，與真正思考香港未來，對論述感興趣的讀者，其實是兩回事。當時間再拉長，就會有所區分，剩下的那批才是學術書的堅實讀者。所以我並沒有被這種熱潮震驚，特別興奮或者特別失望。」他想了想，又說：「從事出版好幾年，在香港，這群讀者到底有多少，其實我都心裏有數，所以現階段我還是照做自己想做的書。」

中間果本有興趣

我睇完可以漂俾你

好呀多謝你
巴打有無話對咩類型嘅書有興趣
我地可以交換

最好係文學
Prefer詩集
但係我點contact你

我有本白先勇 《寂寞的十七歲》
啱唔啱睇？

睇緊娛樂至死覺得幾mind blowing發現自己已經完全比娛樂淹沒左 一樣娛樂接另一樣娛樂 好耐無抽時間真正思考過 而且沉迷既係娛樂本身 而已經唔係娛樂帶黎既樂趣/意義
每日都係咁打開youtube睇d無聊野 雖然有時會睇到d片係幾有意思/幾好笑
但係大多數時間都係為睇youtube呢樣野而睇
同埋而家科技咁發達 一雖然每日都好似接收到好多資訊咁 但真正吸收到/有思考既資訊其實唔多 甚至係無 資訊太氾濫 太多野可以學 搞到停落黎思考會變到好似浪費緊時間咁

先前都有睇開
係oath bringer 停左好耐
Btw山神套迷霧之子三部曲真係好正

Dune 正呀

聽過佢個名
可以啊

2300年封建脈絡百戰，殘體但好好睇，值得大力推介，整理中國自戰國的戰爭同歷史大勢，內容深廣度應該都比平均水平高幾個數量級

The Shortest History of Europe, 整理歐洲發展的脈絡

補充番少少 本書主要係講傳播媒介既改變帶黎既影響 用唔同傳播媒介去睇同一樣野 睇到既資訊會唔同
例如用文字去睇一個人 vs 用圖像去睇一個人
而電子媒體呢個媒介令所有野娛樂化晒 甚至令運動 教育 新聞等等都變晒做娛樂

呢本好睇，中意《月夢》同《青春》（唔知係咪同一版本嗰本）

鹽叔介紹哈維爾嘅《無權力者之權力》

Fundamental method of mathematics economics

一個中學文科仔用來學matrix algebra 同 微積分。
最好的地方係佢用700頁cover 左好多微積分的東西，仲要係竟然我睇得明。
識d econ theory 再用佢學微積分一流。

UG econ用書

《暴政》嘅作者Timothy Snyder出咗新書今次講美國醫療問題

同場加映 《陳婉容：人治下，尊嚴和政治還有可能嗎？》
對「活在真實中」有另一角度嘅詮釋，同樣好有啓發

。。。

講開卡繆同「荒謬」
想推介下Thomas Nagel嘅 “The absurd”

係篇論文嚟，唔算長，幾好讀
分享啲段落

岩岩睇完薛西弗斯之神話，不過應該要再翻睇多次，有部份唔係睇得幾明
依加睇緊理想國

哲學撚

係哲學師

咁啱上面quote咗篇文 係同 薛西弗斯之神話 相關

btw 推薦兩個專門做書介嘅fb page

都睇左哩本 好印象深刻係窮人就算有多餘錢唔會拿來革食物而係買d開心野like酒精同甜飲 ''survive the depression" 無論窮與富人都係一樣重要

文科仔無底都學得明係點做到

Human, all too human 希望唔好半途而廢

當年CE mathematics＝（DSE Maths 冇M1, M2） 有C 的

仲有大學都學過stats （未到regression).

其實都有d 感動，揾到本唔難明的書。

總覺得去到d 有數學的論文就要投降係一個缺環。

帶本哲學書上街去

最近睇左小羅斯福本傳記 "Traitor to His Class: The Privileged Life and Radical Presidency of Franklin Delano Roosevelt"

寫左篇讀後感

寧願餓死都要買電視睇 真係大開眼界
ching有無睇埋Good Economics for hard time, 都好正，不過就可能睇得食力d (Concept深d)

巴打係邊度買？行過三聯同商務都唔見有

我用kindle睇

咪鬼去三中商啦 娛樂至死之前行序言幾次都見到

呢幾間最近屋企
下次去行下序言

無啊 睇intro幾吸引 bookmark左先！

好耐無追post睇緊伊豆的舞孃 - 川端康成，原來好短

睇緊徐承恩果本家邦，第一部分講嶺南史幾好，第二部份作者為左證明香港本土主義已經發芽，有部分位寫得幾牽強

順便問有冇其他講香港歷史/港獨論述既書，我要睇佢地點樣違反國安法

睇緊Obama既a promised land.
唔評論佢既政治取態 佢既文筆真係好好j
成個vibe uplifting得嚟唔會shy away from obstacles in reality.

呢本真係好好睇 挑戰左好多我固有想法
2個作者係夫妻n一齊攞左諾貝爾經濟學獎

港英時代

same 睇到眼角失守

花左兩個禮拜時間，終於睇完本atomic habits

本書確係幾易入口，同make sense 嘅，運用左好多心理學嘅知識同名人故事去說明個四個rule 嘅重要性，make it obvious ,attractive , easy and satisfying

其中令我深刻嘅係佢講人天生各有不同長處，最緊要係揾到適合自己嘅field ，再唔係就將自己嘅長處combine 埋，去create our own game ，令自己係喺個個game 入面最top 嘅一班人

同埋我地做緊嘅每一樣野其實都係塑造緊我地嘅identity ，每作出一個決定就係對我地嘅identity投左一票咁，去增加或減弱個方面嘅identity ，而habit 就係我地identity 嘅體現，所以要change habit 其實係changing who we are.

黎緊可能睇poor economics 吧，見上面咁多巴打推薦

有冇巴打可以推介下偽滿洲國既書？

搶唔到

序言
銅鑼灣誠品
兩間都見過有

Fermat's Last Theorem
冇數底都睇得明

書？只買不睇，最近買的

左翼觀點：滿洲國的實相與幻象
右翼觀點：這才是真實的滿洲史
唔嫌悶可以睇埋Sovereignty and Authenticity會中立少少

2020仲行三中商

有無人呢排發覺多左好多ig shop賣電子書？
大約$25-30 有無人買過？

陳雲既香港系列其實幾好
我睇左香港遺民論，講佢觀點係香港人作為前朝遺民既角色點建立香港人身份，點用本土政治先可以同人地鬥咁。

hktv mall都有

想問下邊度可以點買到平書

但係我又唔想買二手書

呢排睇過：
小王子的領悟
Who moved my cheese?
斜槓青年:全球職涯新趨勢, 迎接更有價值的多職人生

睇緊：On Tyranny

想問下有無入門歷史書好推介 想睇下世界局勢既大概情況

覺得斜桿青年點? 係book list入面未買

我覺得都幾有啟發性，佢當中都有部份嘅篇章講現今嘅社會思想點樣限制咗人嘅發展，繼而再propose一啲新嘅觀點，令到我地可以做到slash。
反而之後書入面分享嗰啲搵到/建立自己興趣嘅方法 (e.g. 泛讀、small steps every day) 我就覺得對我作用不大，因為我本身自己都做緊 lol

睇咗頭4個chapter覺得有啲悶
好多美國歴史都唔識 好難投入

我都睇緊小王子的領悟
好易入口唔會覺得好悶

都係既 不過歷史個d例子可以輕輕帶過例如林肯辯論個d作者最主要係想講 傳播媒介仲係「印刷術」既時候 民眾理性好多同埋普遍會追求深度思考
林肯場辯論直落7個鐘 而且討論既內容好深奧 但係d民眾都有心機聽足7個鐘 而且頂得順乏悶但有深度既討論
而「電子媒體」呢個媒介既出現改變晒大眾既思考模式

第二章就係分別舉例解釋番「電子媒體」點樣所有議題(包括嚴肅既議題)都變成娛樂化 所有野變左娛樂做主導

我睇個陣見到d歷史都覺得有少少悶不過整體黎講睇完本書我覺得幾有得著 平時唔會思考「傳播媒介」本身既意義 睇完之後覺得佢講得幾啱
每一個「傳播媒介」其實都暗示左唔同既思考方法同埋睇一件事既諗法
睇完之後覺得如果唔想成世做一隻「快樂既豬」 睇書真係好撚重要

同埋哲學有計傾都有講過娛樂至死

咁講既話好似淨睇hongkonger 既介紹都夠洗

前2日輕輕飛住睇過 淨係睇呢段/哲學有計傾個集其實都夠

有冇非英文書又好睇又易睇

City of girls
開始左一個chapter

Atomic Habits 有無人睇過?

有
講得幾清楚易明
又多examples

睇左大半, 覺得有D IDEAS 幾有用, 不過唔知長期KEEP 唔KEEP 到
巴打覺得點?

好似好正~等我睇下搵唔搵到買先~

有冇易入口既國民黨史書介紹？

呢本ok嘛？

小島經濟學
最後警剔將來中國唔買美債同美國攬炒，整體購買力高過美國，大手買起美國人資產

睇緊the dictator’s learning curve
幾好睇

岩岩睇完21世紀的21堂課，好似無之前個2本咁正
因為作者比之前加重左個人嘅看法，有少少偏左膠嘅睇法

想睇對人生有啟發既書
仲有2年就30歲
想整頓下人生
有無ching有好介紹？

美麗新世界

最近覺得好煩躁不安，專心唔到睇書，對上一本睇緊毛姆《面紗》。

lm
最近都開始feel 到啲quarter-life crisis
除左係唔知自己未來個方向之外
呢排home office 嘅時候突然間感覺到同其他人有好大嘅疏離感
搵咗Barry Dainton嘅 自我 (Self: What am I?) 嚟睇，本身自己冇philo 底，頭幾個chapter都叫做睇得明，之後太深，放棄咗

雙城記

陳雲係大中華膠（熱愛華夏文化，想做中原正統），我唔能夠認同呢個視角，所以陳雲既史書都係不了

徐承恩呢一類比較岩我

準備開麥家既人生海海
對上完左既果本係房思琪

who moved my cheese 係點？

啲翻譯我認為唔錯，唔會好Q口難明

我覺得幾好睇，佢係focus係日本嗰邊，同埋都引用咗好多前人/軍人嘅日記/日誌，所以入邊會有好多日子時間寫得好仔細吓

佢最主要係寫開戰前日美外交去到對珍珠港發動襲擊之後一兩日本書就完

而家先至推 Invisible Guns（by Jim Johnson） 會唔會畀大家笑我 out？大概睇哂。完全相信現今嘅香港人，會有極大共鳴，因為書中過半嘅嘢，已經在身邊發生咗/發生緊，未浮上水面嘅，本書都講埋。本書似係dictators' handbook 多啲

唔知買咩書睇好 無咩特別想睇

我好鍾意你D書 我都好呢味

斜槓青年:全球職涯新趨勢, 迎接更有價值的多職人生
好唔好睇？

只係買呢啲書已經睇唔切，仲越買越多

荼毒室花瓶 介紹 漢娜·鄂蘭《人的條件》

Helen Zia - Last boat out of Shanghai
The epic story of the Chinese who fled Mao’s revolution
個作者訪問咗喺中國1949年共黨解放上海前夕，幾個逃離的生還者的經歷
當中好詳細咁描繪由國民黨十年光輝年代，日本侵華，到內戰，當時人的感受及親歷其境
喺呢個時候睇，別有一番感觸

得罪講句 睇哲學書用中文根本唔會睇得明
hannah arendt寫既野已經算易明 d中文譯出黎都係又長又奇怪 唔知up乜鳩
好多時d哲學書（尤其係冇咁出名既著作/某d陳年簡體大陸書）根本只係將佢直譯 用英文反而易明d 用中文真係唔知想點撚樣 仲要成日譯錯 譯嘅人多數好多句字根本睇唔明就亂咁直譯 比心機慢慢逐句逐句睇英文好過
中文根本承載唔到西方哲學論述個種結構 用中文睇西哲分分鐘以為自己明左但根本係比個譯者fake鳩

同意，試過睇英文版既著作唔明，想睇下中文版會唔會明，點知⋯⋯仲難明過英文

介紹本書啫
無話一定用乜嘢譯本嘅

睇完呢本 可以睇埋同一個作者 既 燃燒的海洋 講日本悲劇既開始 第一次運用特攻隊既 雷伊泰島海戰

再介紹兩本 堀榮三 既 無情報國家既悲劇 同 不死之身的特攻兵 三本一齊睇 會對二戰後期既日本有種悲涼感

呢本嘢文筆有啲似李天命，串串貢咁娛樂姓幾高幾易入口

作者將voters分為三大類，hobbits (不問世事港豬)、 hooligans (有政治知識但盲目偏頗某一立場）、vulcans (具有政治知識及獨立思考能力)

作者分析點解反對一人一票唔係真正嘅民主，現今民主係點樣被啲左膠玩爛，仲好直接咁反駁反對佢嘅論點。

呢本就見人推咗唔駛再講，堅正

多謝你嘅推介
不過手頭上好多書未睇
睇咁啲先再買

除咗睇緊Witcher saga 依家開始睇緊A brief history of time 之後想睇The Thursday murder club 同 Human kind: a hopeful history

最下面果兩本係咪小說

不是小說

最近喺田園買左幾本減價書

倪匡寫武俠
科學怪人
迷宮城堡

想認識馬克思有咩書推介？

thx

最近睇咗依本
我覺得好易入口 特別係對我依啲對近代中史唔太熟嘅人黎講
兩位作者都喺中國經歷過文革
同對話嘅方法去講述同分析發生過喺佢地身上嘅事
由毛澤東、鄧小平到江澤文同習近平
佢地都有討論每個主席嘅心態 對政策嘅改變
如果大家想有本容易睇嘅書去大約了解中共心態上嘅改變 政策嘅概念
我會幾推薦依本書

hi
潛咗水好耐
各位書友好嗎
終於的起心肝睇完今次要介紹嘅書
Michael Pollan - How to Change Your Mind (2018)

喺介紹呢本書之前
想問下大家
知唔知道

呢張相

呢本書

呢嚿嘢

三樣嘢之間有乜共同點呢？

答案就係
佢哋嘅構思者都啪過psychedelics

psychedelics係乜？
中文通常會譯做「迷幻藥物」，但其實唔係好準
psychedelics 一詞源自希臘文 ψυχή (psyche, “靈魂、意識”) 以及 δηλείν (delein, “呈現”)
係指呢類藥物能夠發揮人類意識嘅潛能，以下都係用返英文稱呼
傳統意義嘅psychedelics，包括 裸蓋菇（psilocybe mushroom）、LSD、死藤水等等
（ 喺香港通通都係犯法嘢嚟，早幾日先捉到一單）
佢哋嘅作用 簡而言之係會令服食者有神祕主義、超越，高劑量的話更加會有 自我融解、萬物與我爲一嘅感覺
好記得某巴打講過，種感覺就係「一即是全、全即是一」

psychedelics嘅發展歷史
呢啲藥物嘅歷史可以話係源遠流長
古希臘時候有「厄琉息斯秘儀 」嘅神祕儀式
具體內容已失傳，但係考古遺蹟 化驗器皿後發現殘留 麥角（ergot） 成分，亦即是LSD嘅化學相似物
美州原住民嘅薩滿會用死藤水
而唔少古代文明亦都有 蘑菇崇拜，應該同迷幻蘑菇有關

不過 psychedelics真係喺西方世界大放異彩
就要等到上世紀50年代
當時醫學界廣泛進行有關psychedelics治病嘅研究，風頭可謂一時無兩
不過後來psychedelics同嬉皮士、反文化運動牽扯埋一齊
喺美國發動「毒品戰爭」之後，就慢慢式微
曾經被基於厚望嘅藥物，就噉喺大衆以及醫學界中消失

我睇書提到呢段歷史
真係好驚訝
好難想像而家被視爲忌諱嘅藥物
當年係噉盛行
而喺美國呢嗰suppose自由民主嘅國家
大衆嘅記憶都可以變得咁快

不過好在而家又重新發掘返psychedelics嘅對治療抑鬱症、藥物成癮等疾病嘅療效，對於末期病人克服死亡恐懼亦都好有效

對社會變革嘅啓示
最後想講嘅喺
呢本書畀我嘅啓示
唔單止係 識多隻藥
更重要嘅係推動社會變革嘅策略
本書嘅作者訪問咗好多 推廣psychedelics嘅人
有唔少經歷過上世紀嘅巔峯、中途嘅政府打壓同沉寂

但係依然靜靜雞噉散落社區進行深耕，喺體制外 將知識同經驗薪火相傳

又有科學家 利用自己喺 藥廠研究嘅職務便利
合成唔同種類嘅psychedelics，再攞自己做白老鼠，堪稱現代版「神農嚐百草」

更有當年試過psychedelics嘅學生
成立組織
對呢啲藥物嘅療效進行嚴謹嘅科學研究（當年嘅研究 方法學上 好揸流攤）
嘗試從體制內 遊說政府降低呢啲藥物嘅管制

無咗佢哋嘅兄弟爬山，各自努力
就唔會有21世紀嘅psychedelics復興

「憑一口氣，點一盞燈；念念不忘，必有迴響」

祝各位聖誕快樂！

頭盔：香港《危險藥品條例》禁止psychedelics；筆者不支持任何人使用違法藥品

可以睇Jonathan Wolff - Why Read Marx Today_ (2003)
幾易入口

另外可以睇 Allen W. Wood-Karl Marx-Routledge (2004)

除咗睇書都可以睇片

如果對於馬克思理論嘅概念有唔明
強烈推薦一個叫“Red Plateaus”嘅Youtube channel
佢哋出咗好多篇講解Marx
例如呢嗰playlist

又或者如果你想搵啲大學資源的話
你可以睇Raymond Geuss 講Marx嘅lecture

不過都幾長氣下

馬奎斯- 沒有人寫信給上校

呢排仲睇緊The New Cambridge Modern History, 睇到1898-1945既美國

最近啱啱睇完"動盪：國家如何化解危局、成功轉型？"
佢主要係將國家危機同個人危機做一個類比，提出12個影響危機結果相關因素，例如核心價值/地域限制 etc
當中提及7個國家，個人幾鐘意佢講芬蘭個部分，芬蘭化依個概念聽落好矛盾但又係the best among the worst.

剛睇完 When Breath Becomes Air

依家睇緊

香港歷史散步

剛剛開始睇陳浩基嘅 13.67:

.... 辦案不可以墨守成規。警隊裏已經有太多因循苟且、只按照死板的規則做事的人，雖然紀律部隊遵從上級指示是鐵則，但你要記得，警察的真正任務是保護市民。如果制度令無辜的市民受害、令公義無法彰顯，那麼，我們就有充分的理由去反抗那些僵化的制度。

啱啱完sem，開咗本《政治秩序的起源》黎睇

好厚

話說荼毒室最新一集直播都有推薦馬克思嘅書
佢哋都有推薦Geuss嘅lecture
另外佢哋亦都推薦 G. A. Cohen - Karl Marx's Theory of History_ A Defence (2000)
以及 Todd May 本postructuralist anarchism嘅其中一個chapter，講馬克思主義歷史

ching 覺得點？

大西克禮 嘅日本美學系列
岩岩睇完《物哀》，準備睇《幽玄》

呢到有我寫嘅書評，第一次開呢類po
《讀Hu時代》日本美學系列《物哀：櫻花落下之後》廣東話書評

睇完會鄧作者心痛，我就欲哭無淚⋯⋯

如果你打作者名加Stanford Medicine, 你會見到有佢一些文章同video clip, 受訪的audio record.

我自己就睇完書先找further reading, 費事spoiler.

啱啱買咗未開始睇

睇緊快思慢想中文版
啲翻譯真係睇到我R爆頭
要重覆睇幾次先睇得明講咩
諗住睇完中文版遲啲再買英文版睇

A companion to Marx's Capital - David Harvey

係幾厚，但唔算惡啃。啱啱睇到第六章，講初發性國家形成嘅原因，福山列出各種論述，並且逐一評論，最後得出「宗教」係主因，分析過程幾精彩易明但略嫌推論唔到位

想問下有冇ching想交換書？有啲書睇完想比人

記得中學嘅時候慫恿圖書館老師買咗上下冊
然後買完返嚟就封塵

上海生死劫，講文革既經歷

好吸引！！！

係幾好睇
Po入面有巴打分享，博客來1set 200蚊港紙就有
算係非常抵屌

想問好唔好睇？
之前想買但見Goodread啲comments好似講到麻麻地咁

睇咗一陣
覺得幾悶下

呢排不繼想睇關於日本美學/歷史既野
前日行書店見到有本
但本書排除有啲差，字型唔靚
紙質似教科書
就放低左

覺得睇art呢類書
本身本書既設計都好重要

多謝推介

呢個post好似無乜人睇小說咁嘅
最近睇緊《人生複本》
故事講男主角有一晚突然被人綁架咗
醒返之後發現周圍嘅嘢都唔同咗
老婆唔識佢 個仔無存在過
佢嘅身份都唔同咗

之後嘅內容唔劇透了
好耐無睇過冒險小說所以覺得幾好睇

近來睇緊《美麗新世界》同《1984》

Animal Farm，好應景藍絲就係個班除咗豬之外既動物

利申：查字典查到pk,好多耕田用具既名唔識

殘體字

已經分唔清楚豬同埋人嘅分別喺邊

睇緊Candice Delmas 抵抗的義務
嚟緊都會開美麗新世界睇

我都覺得幾好睇，有啲似套叫coherence 嘅戲
呢度都多人講小説嘅
不過都係政治哲學類多，娛樂性低啲～

唔差，但唔係好，睇到另一面嘅四大，論點論證都有，但論證冇詳述點樣配合論點

啱啱又睇完多本書 今次想推薦北光
雖然佢俾人分類咗去推理小說 不過同我一開始想像嘅類型完全唔同
平時嘅推理小說我會expect一個好曲折嘅故仔，一步一步幫讀者搵個答案
但係北光入面推理嘅部份其實唔多，反而似用推理依條線黎帶大家走入去主角青瀨嘅內心
唔止係青瀨，每個人物嘅心理都刻畫得好立體
我覺得本書冇13。67果種強烈想追住黎睇嘅感覺
不過每次讀小小都好似一齊去面對青瀨（甚至自己）嘅懦弱，俾社會同化，或者放真實嘅自己喺一邊嘅情感
睇依本書就好似欣賞緊日本嘅電影 甚至感受到每個still shot、每一個停頓 同埋日本底片果種藍藍綠綠嘅抑鬱感
如果10分滿分我自己可以俾到9.5
希望會有同好一齊討論吓本書

呢本我之前見books tw推薦都有諗住睇呀
你一般邊到買書?

我喺readmoo度買電子書

用mooink?
我對mooink同kobo有選擇困難

係啊用mooink 不過我本身都有部kindle
當初簡咗mooink係因為readmoo支持出版自由
好有骨氣咁冇聽鄰國講去落架啲禁書
所以就決定支持吓依個平台

至於第一部reader應該簡邊個牌子就睇你睇開咩語言嘅書
中文書黎講mooink應該多啲 而且成日都有coupon送 計埋會平過kobo買中文書
同埋readmoo個閱讀排行榜都幾實用 又多啲書評
成個中文書community我覺得做得幾好

不過壞處就係readmoo好少英文書
如果手足你諗住英文同中文都睇嘅話kobo會好啲
希望幫到你 有咩再問啦

本身作者生於1888年
又係哲學系教授
本書成書都係好耐之前嘅事
所以可能外表會比較舊掛

啱啱睇完「金剛經解密」

套戲都好似唔錯

介紹你睇埋佢本the ethics of resistance to state injustice 都算易入口

睇四大之前睇咗呢本

唔知有冇人睇過

我都係聽人講過下本書個論點

反思係咪一人一票最好

完全唔想比廢老投票

係，雖然feel到作者嘅政見應該係反trump嘅，但佢嘅論點又真係幾啱，成本書都好有啟發性

有啲人真係唔應該擁有投票權 （佢主張投票權唔應該同人權拉埋一齊講。就好似唔俾飲醉嘅人揸車，係唔俾佢哋侵害大眾嘅生存權利，唔會講成剝奪醉酒人揸車嘅權利。同樣地，唔俾冇分析同獨立思考能力嘅人投票侵害其他人嘅利益，都唔應該講成侵害人權）

幾年前寫嘅書，用返喺今時今日嘅香港，真係俾佢講中晒，俾班貪蛇齋餅糭嘅廢中廢老累死

睇緊挪威的森林

啲英文會唔會好難 諗住買本中文版

有無道尾秀介fans
佢啲推理故事真係好撚正
我覺得佢可以做第二個東野圭吾

呢度好多都睇小說或政治多

有冇人睇過呢本

依到一路都有室友

睇緊大時代的哲學

好唔好睇？想買依本

大時代的哲學個啲topic真係好多都值得思考

用詞唔算好難，但中文版唔知譯唔譯到佢啲串串貢精粹

佢三本都好睇

第4本買唔到

第三四本係咩？

第4本係帶本哲學書上街去

咁要加落我個書list喇

咩書

試過睇原著 但中文英文日文都唔知講乜 死死地氣買入門書開始睇起算

最近我都開左本《非理性的人》睇

見上面巴打推薦，漫不經心，快快地睇完楊絳嘅我們仨 (相信會再重睇一次)

不得不說楊絳嘅文字雖平實但近人，讀起來有種暖心嘅感覺。

書開首虛寫自己作夢，其實是夢同現實相雜，講錢鍾書被叫去開會，楊絳同佢女兒去探望佢，中間講到不知道自己作夢還是身在夢中，幾令我深刻。

後來從楊絳同鍾書邂逅，生女兒錢瑗，背景穿插住由日本侵華，內戰，鳴放，大躍進文革嘅故事，雖然大都繁瑣，但正因此感人。

最記得錢鍾書話：此生沒有生離，只有死別。(因為三人經常失散流離，難有相聚)

最後鍾書錢瑗相繼病逝，只留楊絳一人。

書尾附錄左本是錢瑗要寫嘅我們仨，同三人嘅書信，睇完本書後再睇，好似重歷書中劇情一樣，加埋楊絳係隔離嘅備註，好有feel

Ching我都睇緊英文版
睇第一章已經好震撼，第一次睇啲對文革嘅主觀描述，當然都同作者文筆好有關

2020 年香港新開張與結業書店

睇緊How to read a book

而家先知有書蟲po
之前識得嘢少靜係會睇YA小說
而家因為社運睇多咗唔同類型既書
Animal Farm，暴政，香港獨立，巴黎(Parij)，Why don’t we learn from history，定見之外
都好好睇
嚟緊會睇Brave new world，1984同香港城邦論
btw有無人睇過群(the swarm)？好好睇但好似無咩聽人睇過

反而想知大家睇完一本書會唔會做筆記/分析？

會寫感想但唔會特別畫本書做筆記/分析

無但會highlight自己覺得緊要嘅位
不過會唔會睇翻就另一件事
其實應該最好攞本簿記低

會抄啲金句係簿仔，再寫少少感想

有東野圭吾，我想吃掉你的胰臟，政治書之類
你揾我，就咁比你都得

正係睇左前面個d講唔同level既reading 後面唔同genre點read懶得睇

不過都好多得著第一次feel到睇完d書有吸收 感覺記憶力都好左

求近代世界史既書 既括到ww1＆2 獨立運動 共產主義 soviet union呢d有作者私貨都ok
睇左索引唔見有呢類 係咪得教科書

人生充滿改變同意外 應該一直為改變而準備
否則一直停係一個地方 就算以為個度有好多cheese冇有怕 如果有一日冇人放cheese左你就gg 一直食老糧 比假希望自己佢只係停一斷時間 之後會更好
好似d廢老冇左支那人生意就叫生叫死 唔轉行／唔停業／唔放HSBC股100蚊落到40蚊

另一pair一直搵新cheese既老鼠就夠體力技能去搵 唔怕餓唔怕改變

Very Short Introductions系列

一係The Penguin History of the Twentieth Century
不過唔知會唔會miss左共產主義前期發展

睇緊第二本 《小日常的哲學》

後面都okay ge
係有啲長氣

啱啱煲完Marquez既Chronicle of a Death Foretold
英文重睇緊100 Years of Solitude
中文就試緊追憶似水年華

有冇巴絲睇過哩本？評價如何呢？

最近睇左呢本覺得幾好 遮住係因為影到後面

我睇心情
嗰排攰就睇小說多，普通就睇返實用書

下面呢堆書其實又唔可以話係最近睇緊
不過寫低留咗名，方便自己繼續睇其他書

1. 也許你該找人聊聊
講緊一個電視台編劇點樣變成急症室醫生再轉行做心理醫生
中間有幾個心理"病人"既 case 串燒埋既自傳
的確係好感人，尤其係個男病人
入面會有一啲心理學既 terms ，但唔會太難明，當睇劇咁睇就得

2. 漫画香港デモ激動! 200日
唔洗講啦呢本，香港 2019 下半年既歷史主軸架構靠佢架啦

3. 柏楊版資治通鑑 (72 本) + 中國人史綱 (上下兩本)
建議去圖書館睇正體中文版 (銅記誠品有得賣，好似未齊72本)
前者翻譯通鑑，所以只係去到宋帝國之前；後者寫到八國聯軍，睇晒佢其實唔難
不過柏老係十幾年前仙遊咗，佢老人家都估唔到今日既"中國"史觀會變得咁快
如果想睇"中國"地區既歷史，呢個 series 係 ok 既

4. 醜陋的中國人 + 中國人，你受了什麼詛咒
四個字：醬缸文化
用 19 既翻譯：小農 dna

5. 岡田英弘 - 世界史の誕生
作者係著名東洋史學者，主攻滿洲同蒙古史，一生寫咗 n 咁多本關於東亞史既著作，由唔同亞洲民族既形成，滅絕，種族既定義，佢都可以從新嚟過，嘗試打破"主流"既歷史觀點
建議睇劉仲敬之前睇咗岡田英弘打底先，雖然兩個學者個方向有啲唔同，但係始終岡田比較紮實，同埋文字比較易明

6. 銀河英雄傳說
政治入門 + 歷史入門 + 戰爭入門
我諗好多動漫迷都係睇 die neue tease 十幾集先知有呢套嘢；但其實早喺八十年代田中芳樹就寫左十本本伝+四本外伝，之後先俾人改咗做 110 集 ova 動畫加 n 集外傳...我自己都係睇完 110 集先翻轉頭睇原文...重要未睇晒...
田中想提出最壞既民主主義 vs 最好既尊制體制既矛盾；隔咗咁多年重製版 die neue tease 第四集楊威利(亦都可能係楊泰隆)終於幫佢講咗個答案 (唔劇透)
田中寫嗰時有冇估到，銀英既橋段好多都喺香港實現咗?

7. 萬曆十五年
用七個喺1587年明帝國代表性人物既心理描寫，去評擊晒"中國"發展唔到既禍根：俾道德制限咗所有其他嘢

8. 解憂雜貨店
東野圭吾第一本唔係殺人推理既小說
攞呢本出嚟，其實想講只有書先好睇，戲就不了

我仲更進一步，一本小說/文學作品+一至兩本實用書，梅花間竹咁同步睇，臨瞓前通常睇文學（可能夜晚情感特別濃烈），其他時間實用

淨係睇過作者寫慈禧嗰本，感覺佢敘事技巧幾好，但有啲過分褒揚慈禧嘅功績。

買咗未睇。之前聽過某人講阿煮屎嘅文采係過譽，因為部份作品有寫手代筆，另外有傳聞講佢極咸濕.......

最近睇緊依本 本身都唔係耶L
我覺得幫到我整理番思路 更加傾向唔信宗教

大家有冇一啲講生死嘅文學作品推薦？類似龍應台《目送》果類，但想有多啲講可以點樣去面對離別嘅書

香港credit card係唔係唔可以喺kobo台灣store買書?

可以

唔係fans
但覺得《月亮與螃蟹》好正
好想知仲有冇呢類型既書推介

你有咩興趣？

鍾意睇成長類/職場

自己就無睇過目送成本書，不過呢一類題材最出名係美國作家Joan Didion 既The Year of Magical Thinking ，中譯係奇想之年，內容係作者於丈夫突然過身之後第一年既體會

不幸地，佢出完呢本之後幾年佢養女都重病離世佢就寫左Blue Nights，都值得讀

(一般都認為前者係傷痛文學既經典)

睇緊目送

圖書館而家唔開，冇得去借書睇，焗住要買書黎睇，不過我會買d圖書館未有/冇嘅書，最近裸辭要計住計住

有冇Stephen King 同好
本身冇睇The Shining電影版 睇完本書再睇戲 真係難怪佢咁唔中意套戲

睇完島同埋美麗新世界
發覺美麗新世界易入口啲 但係美麗新世界引用好多莎士比亞同其他典籍，唔知會唔會miss 咗好多含義

The 7 Habits of Highly Effective People

Atomic habits

窮爸爸富爸爸

富蘭克林自傳

Man search for meaning

The willpower instinct

The alchemist

趁後生培養讀書集慣絕對係好事

改咗好多
但我個人鍾意電影多啲

如果比我 我都可能會入美麗新世界

但要比我做最高級

Alpha 定要做到管制官

alpha夠啦 但其實低級個啲都唔知自己生活有問題 可能幾幸福

圖書館有幾個e-book database (中文既hyread , 英文有overdrive同flipster),都可以睇下

預約左係咪都無得拎？
keep住睇都係轉移中
借d知識書 唔想買

我知有呢樣野，但冇諗過有唔少書係入面，仲搵到幾本係想借嚟睇，真心多謝

我都唔知，多得樓上位巴打提醒，有d想睇嘅書有電子版

最近迷緊川端康成

佢筆下既文本氣氛真係好日式藝術氣派
睇左睡美人 雪國 美麗與衰愁
而家開始睇名人

村上春樹既國境之南 但頂唔順個翻譯
譯到好多無謂字 句子又唔順暢

可以試下睇英譯，冇記錯佢部分書係用英文寫，然後再自己「譯」做日文。國境之南英文版我睇過幾頁，覺得幾順。

謝謝分享呀，等我去睇下先

不過都令我諗起Sheryl Sandberg寫過本書叫lean in, 同樣係講老公突然心臟病發逝世後，多方面教人點去面對，不過內容就理性啲，唔會有太多文字修飾。自己就貪心少少，想搵啲用字靚、感性中又帶有理性，可以學習點面對生離死別。

好好睇，愈後愈催淚

唔知你呢本講咩 提供下d psycho既角度
最近睇緊Carl Jung榮格既 人及其象徵 同埋Fromm既愛的藝術
講宗教 神話 民間傳說 其實都係代表緊集體既潛意識 對神有咁多人格化既象徵其實係代表左d人想要乜
由一開始圖騰動物祟拜 想好似狼既character係大自然生存到 到耕作時期 大地糧食母親祟拜 想要來自母親無條件既愛同照顧 到戰神 Zeus 耶穌呢d father figure要給予返神 有格律 responsibility 先有reward
其實同needs & environment 仲有development psychology都有關連
細個bb仔就日日跟老母去渴求偉大母愛 大個就要有老豆figure做榜樣（老師／idol) 接受佢既嚴格管制去成長
到依家就係尼采既God is dead 大家放棄左神 靠自己建立既ideology (communism, capitalism, human right) 成人既自己都要建立自己既order唔再完全跟老豆d老野傳統

如果一刀切話宗教冇用就on9左 因為宗教故事始終embedded好多關於人既truth 而佢有能力流傳幾千年被咁多人接受絕對有原因 話佢係evolution product都不為過
利申 唔信耶

賴明珠？
其實村上春樹本身D文字風格就係咁，係佢作品特色黎

睇左atomic habit
兩分鐘法則真係萬試萬靈

有冇人睇過the subtle art of not giving a f*ck？值唔值得睇？

依本係用哲學討論宗教嘅principles可唔可信
例如神蹟, 個世界係咪由上帝創造, 亦有討論苦難同天堂等等嘅概念
依本書係入門級 冇討論得好深入
不過用對話嘅形式討論 啲arguments唔會穩得好辛苦 依樣我覺得幾好

佢冇一刀切話冇用 不過同我本身既諗法一樣 都係提供情感上既依靠
但如果係討論宗教本身 宗教係站不住腳

Amazon有sample

本～書～真～係～超～長～氣～
但係都有唔少位覺得幾有用 就會睇到好投入

自從出嚟做嘢之後就少咗睇書，最近睇返好似搵返讀書年代好鐘意睇書嘅感覺

呢排睇咗the midnight library同anxious people都好好睇，anxious people尋晚先啱啱睇完覺得後者寫得好啲但前者我有共鳴啲

連睇兩本小說想睇返非小說，開咗atomic habits同why we sleep

睇過，內容空泛，缺乏例證，唔推介

［是晚金句］邱吉爾：我們孤獨地堅守堡疊，直至那些一直隻眼開隻眼閉的人，終於開始醒覺備戰

好，唔該巴打，好彩未買

我忍唔住笑左

東京鐵塔，我的母親父親
蜜蜂與遠雷
仲有本係陳雲寫嘅深水埗歷史

啱啱睇完人間失格

房思琪

本小說唔係完美，但睇埋奕含啲訪問會好心痛

佢有個好朋友(美美)有fb/ig會出下post，會like下/留意撐下佢

大家點樣處置唔再睇嘅書？有冇接受捐書嘅地方介紹？

網上漂書

救世軍

話說上次畀狗查，我袋入面有本「大時代的哲學」，好睇啲狗從來唔睇書唔知「茶毒室」係黃啫，唔係命都冇

有本《影子》買左好幾年都冇郁過
聽完ching咁講 好想開封佢

利申：推理迷

開啦反正都買咗
大力推介鼠男同鬼的足音

發現佢啲作品都冇出電子書
Kobo得一本

Trade like a stock market wizard by Mark Minervini

So far 最實用的股票書

有冇啲咩書係講點改善decision making
自問啲決定做得好差 有冇好推介

大家睇啲科普書嗰陣會唔會寫notes
發現自己好難recall番以前睇過嘅書嘅內容
所以諗緊究竟自己一直以來就咁睇同思考嘅方法係咪唔足夠
有冇ching可以分享下寫notes嘅技巧

係點樣做錯決定？如果係因為有bias可以睇下呢本

The Art of Thinking Clearly - Rolf Dobelli

Also think fast and slow
李天命都ok

呢本正
每個chapter都係2至3頁
簡潔易明

也許你該找人聊聊
我都推介呢本
作者講故事能力唔錯
可以輕輕鬆鬆咁去了解多啲有關心理治療

罪與罰有冇邊個譯本推介？

呢本有冇話睇中文定英文好啲？有興趣想睇
但係驚英文會睇唔明啲心理學用字

我睇過中文
譯得都幾好呀

呢本誠品睇左少少有d 興趣
但太厚所以冇買到

呢排睇緊hyperfocus 極度專注力

今日開始睇緊‘鋼鐵人馬斯克’

唔知連登仔會唔會好憎三毛
介紹佢嘅《談心》
其實係收錄佢同讀者嘅回信，
用字平白簡單，
透過文字feel到佢係個好温暖、亦好有教養嘅人，
尤其對少年人有好多憐愛，
我覺得任何人睇（大人少年小朋友）都好有得著，
好啱冬天睇！

好奇大家睇書嘅時候會唔會做筆記
問咗幾個身邊朋友 淨係得我一個會咁做

我自己睇完就會寫下讀後感，歸納返本書既重點內容，特別係一啲工具書。

尋晚睇到凌晨4點 睇完本 天使的呢喃
前半舖排好多 差啲想棄 好佩服作者對資料搜集的程度
後半就進入直路 完全明白作者會歸類去恐怖小說的原因

特別當中蜘蛛 那一章節 印象好深刻
每一個人打從心底都存在最恐懼嘅野

即刻將作者另一本作品 黑暗之家 列入書單

點解憎
撒哈拉時期個D散文好好睇

黑暗之家正嘢嚟

睇緊川端康成嘅伊豆舞孃
文筆好細膩好有畫面感
筆下描寫嘅日本好美
睇完更加想去日本

就黎睇晒村上春樹本國境之南
仲有10頁到
其實一路睇又唔會覺得悶
但唔係好知作者想表達d咩
淨係覺得主角一如既往咁不斷無病呻吟

會係側邊做筆記
尤其是社科書，結合自身經驗同知識，反覆思考
喺提出既現象或論點隔離寫低另一種睇法同埋一啲問題
睇完本書有時間會寫埋心得，整理書入面既內容或觀點

好睇

好多男人都好憎三毛，不過最憎係張愛玲

hi 各位書友好耐冇見

日前老高出咗條片講尼采
結果引起熱議，有人屌佢曲解尼采

諗起自己都有一排無睇尼采
所以就用兩日一口氣睇咗Robert Pippin (ed), Introductions to Nietzsche-Cambridge University Press (2012)

劍橋出版社之前將尼采嘅主要作品譯咗英文
每本 作品譯本 都有一片學者撰寫嘅介紹
噉呢本書就將咁多篇介紹 print埋一齊
睇完之後就會對尼采唔同作品嘅思想 有一個big picture

之前睇咗Brian Leiter嘅Nietzsche on Morality
本身對尼采嘅倫理學叫做知道啲皮毛
不過再深入啲認識佢唔同時期嘅著作
都係有啲mind blown

更重要嘅係
每篇文都係由唔同作者寫
講嘅都係尼采唔同嘅著作
當然有啲議題係重複出現㗎喇
但係都會有唔同嘅側重點

例如 Leiter好強調 尼采 自然主義 嘅傾向、反對 人類有 傳統意義下嘅「自由意志」以及批判引伸嘅道德觀，仲有就係喺佢詮釋下嘅 尼采好 精英主義
但係相對地 Aaron Ridley嘅詮釋就比較有人情味（？）一啲？
強調 尼采 講 自我超越、將自己生命詮釋成完整嘅風格 等 面向
似乎比較強調人嘅能動性（即使呢種能動性 依然係建基喺現實嘅限制下）

呢種詮釋上嘅側重點唔同
正好呼應 編者Pippin係introduction所講

我應該會隔一本書之後再睇尼采
可能會係Julian Young嘅Friedrich Nietzsche: A Philosophical Biography
又或者 Aaron Ridley嘅Nietzsche's Conscience Six Character Studies from the Genealogy

btw
如果你係完全新手的話唔建議直接睇呢本
因爲有啲位可能都係太detail
有關尼采嘅入門書推薦
見

耶穌憑什麼

啱啱睇完《被討厭的勇氣》，阿德勒心理學真係犀利，佢可以同人嘅常識背道而馳去解讀人生，亦都講出我哋本身諗嘅「錯誤」想法從而引導我哋用另一個角度解讀，教識咗我好多嘢，下個禮拜睇埋完結篇

只講張愛玲，我諗原因有三樣

一係冇共鳴
女性作家書寫女性經驗，男性睇會因為冇共同體驗覺得悶，冇耐性睇落去
甚至對入面既看法好反感，唔認同、有不適感更加唔會睇

二係女性書寫
經常刻畫狹小空間內既細節，例如用一堆文字描寫衣物、飾物，睇起嚟好悶好唚氣
另一樣係蒼白又偏向負面既男性形象，覺得寫衰男性，更加反感

三係同厭女有關（輕視女性的成就和才能）
平時唔會接觸同了解女性既思想
硬係覺得女性寫既內容離不開愛情、婚姻、家庭、情情塔塔，同私領域有關既嘢
唔寫社會、政治、戰爭呢類大環境、公領域既嘢，顯得冇深度、小家子氣

坦白講我以前都係咁睇唔起女性主義、只受女性歡迎既作品，例如女性小說、少女漫畫
覺得好作品要涵蓋唔同範疇，不論男女睇咗都覺得正先得
宜家唔會咁諗，文學批評係複雜既嘢，就唔班門弄斧啦
我係因為有take中國現代文學先睇張愛玲，睇得唔多，興趣不大
其實張愛玲評價好高，影響力大，係中國現代文學中佔有一席位
好多人（不論男女）都有研究張愛玲

想問一下 kobo如果本書係打直
有冇方法變返打橫
打直睇得好辛苦

想睇多啲類似娛樂至死/我們 / Animal farm 嘅書
有冇好介紹

睇完三島嘅性命出售

呢本我覺得好睇，幾得意個主角死極都死唔去，最後又唔想死

如果想放二手書可以喺邊放？
之前有巴打講過一個app專買賣二手書有冇人記得咩名？感謝

bookdaddy

終於買到帶本哲學書上街去 應該近幾個月全港最好賣

Mastery by Robert Greene

另外呢個作者著有 48 laws of power, the law of human nature.

後兩本準備睇，睇過目錄係講人類為上位的方法（包括陰招同避忌）同人類的陰暗面同弱點。

如果，你已經在職場幾年睇會有好大感受，覺今是而昨非，都建議fresh grad 睇下避免踩蕉皮。

唔好誤會我係想大家學點跣人，係想大家知道其他人可以點跣你，再盡量避免。

知識就是力量，共勉之。

this one good ar

個網人流又少，又難用，成日up極都up唔到圖，submit完又唔見左

Sparktake
不過個app 都壞壞地

最近睇完彷徬少年時準備開流浪者之歌

係咪我問題...
揭咗揭覺得麻麻地喎

最近睇咗劉紹銘《吃馬鈴薯的日子》、查建英《中國波普》

巴打講完試用咗
真係up咗幾次圖同埋submit 完唔見咗
已放棄

有無D可以令人反思既文學作品推介 好似村上春樹果D咁
Thanks！！

Dostoyevsky啲小說不過好厚

會唔會深到睇唔明同埋真係好長
返工睇驚有排都睇唔完

有無人買咗村上本第一人稱單數？

異鄉人囉
薄薄地

小王子

有冇中共暴行既真實事例既書推介？

鼠疫啱而家睇

反烏托邦三部曲？1984 美麗新世界 仲有一個唔記得咗

咪就係我們

之前有巴絲推薦Frank Dikotter寫嘅中共三部曲
另外我 推薦 《六四十問》

除了馮客, 也可看楊繼繩的墓碑及天反地覆

高華教授的紅太陽

馮客同高華教授既書我都有睇

但我想睇一d 會紀錄比中共迫害既真實事例既書

天地翻覆？多唔多紀錄真實事例？

睇緊Getting Things Done，有冇人睇過又真係實踐緊佢果套方法？

少年股神學投井

我直接打書名就有

睇到好撚down 好難睇落去
代入感好重

巴打你睇邊個譯本？

睇完開放社會及其敵人上冊

應該每個香港讀書人都睇下

關於香港史..依本如何？

想問呢個咩app？

我覺得應該冇乜分別？佢個心理描寫重要過文學色彩？
我係psycho professor推薦讀
利申 唔識

最近買咗Banility of Evil
Cultural Revolution
未睇

readmoo

一齊支持readmoo打倒共產黨

好驚買到d譯得唔通順嘅譯本
我係見Jordan B Peterson 推介先諗住睇

請問有冇一啲偏向簡單既英文書介紹？
培養緊習慣睇書 依家睇緊原子習慣
但都想可以英文進步少少
想搵啲心理/勵志個類 謝謝

Banality of evil 邊度買呀？
問過誠品話冇

book depository
淨係去呢度買書

《異鄉人》
《鼠疫》
《快樂的死》

有冇巴絲對一本講於壓力同疼痛之間有咩關係嘅書有印象
之前喺呢度睇到但依家搵唔番個書名

菊與刀

同路

我係二手書是但買 唔好買錯啲好薄嘅改版就得
呢啲經典文學譯本 通常譯得唔好就生存唔到落黎 同神話文化一樣

疼痛的隱喻

唔肯定但Google 左有7成似
thanks ! !

樓主會唔會考慮整理返做一張google sheet, 分返類
同埋橫掂你同大家都寫過咁多簡介, 貼埋落張sheet度方便一次過睇

岩岩開左anxious people

呢嗰post啲書都未得閒入

最近好忙 少左上黎 有冇巴打可以幫手？

簡單既心理學 對工作present都有d用

有冇人買左村上本新書

竟然唔係賴明珠譯既

睇緊馬家輝本龍頭鳳尾

係 我都睇緊 識咗好多農業用字

有冇方法可以提供下點睇一本英文書

睇緊introduction to political philosophy 睇得好辛苦

可以點幫？

睇緊好多師兄睇過嘅「獨裁者手冊」

買咗酒吧特別版

好唔好睇

sophie world 睇到三分一頂唔順，真係好悶。
依家開新書，睇amusing ourselves to death

屍人莊個設計係幾有趣 但第二本真係唔掂

我記得睇過本書入面個男主角問本書好唔好睇
然後個女主角答，我唔知，只有睇到結局先會知道本書好定唔好。
跟住我依家每一本書都會睇到最後

係咪Jonanthan Wolff嗰本？
巴打係覺得點樣辛苦？啲詞彙太難？覺得好悶？定係唔明本書講乜？

睇緊中文版

係
純粹覺得啲字太深

Wolff本嘢已經淺白
你睇下Kymlicka

呢本書我買個陣誠品賣240 依家去左特價區
但真心好好睇 佢本how to be a woman 都係
非女權撚可以睇黎理解下嘅

psychology of money致富心態

可以試下睇Adam Swift嘅Political Philosophy: A Beginner’s Guide for Students and Politicians

我個人比較鍾意呢本
但係唔肯定係咪用字淺易

無架，都係開住網上字典一路讀一路查
jot notes就最好用自己嘅文字表達出嚟
make sure自己理解到個concept係咩

你jot notes 會寫係邊

我用一個叫zettelkasten嘅方法

自己偏向鍾意手寫
不過亦都有用一個software叫Obsidian做個人知識管理

有興趣可以睇呢本How to take smart notes

入面有講到zettelkasten嘅歷史同用法
亦都有好多關於zettelkasten與心理學相關嘅知識
睇完包保你耳目一新
加埋How to read a book嘅方法睇書簡直事半功倍

我最近都係book depository 買左呢本, 未有時間開黎睇

同否簡介下 呢啲書見到名同封面就實skip

咁你應該快啲抽時間睇咗先
用呢本書嘅方法讀non-fiction
拎嚟增加理解力簡直無L敵

OK 聽完你咁講我就開呢本先

呢本?

各位連登書蟲好耐冇見~
新年快樂

今日想介紹嘅書
係 Peter Turchin喺2007年出版嘅
War and Peace and War：The Rise and Fall of Empires

介紹本書之前
講下作者先

佢係康涅狄格大學 生態學及演化生物學系教授
本身係研究開昆蟲生態嘅
但係後來走去研究 大歷史
佢套學說叫cliodynamics（姑且譯做 「歷史動力學」 ）
係建基喺社會學家Jack Goldstone提出嘅「結構—人口理論」（Structural-demographic theory）
簡而言之，就係通過分析社會各階層嘅人口同利益變動，嚟到解釋 國家社會嘅盛衰
Turchin就稍爲修改呢套理論，並套用落歷史度

早排國會山莊畀侵粉衝擊，都有唔少傳媒訪問Turchin
因爲佢喺十年前，估計美國喺2020年左右會有混亂

噉Turchin嘅理論究竟講乜嘅呢
簡單而言
佢認爲人類社會嘅盛衰，取決於社羣合作並共同行動嘅能力
Turchin稱之爲“Asabiya”（呢嗰概念由阿拉伯歷史學家Ibn Khaldun提出，類似而家講嘅「凝聚力」/social capital）
歷史上帝國嘅起源，往往來自 唔同族裔嘅邊界
因爲呢啲地方衝突不斷，能夠存活落嚟嘅族羣，係外部持久壓迫下通常有好強嘅 跨越階層嘅凝聚力

但係一旦建成帝國
和平耐咗
階級分化就會開始

人口開始變多，競爭多咗，人工下降；而且 前工業時代嘅農業技術承托唔到咁多人
另外精英階層亦都跟住人口膨脹（Keyword：elite overproduction）
開始驕奢淫逸，彼此之間攀比炫富

噉啲資源邊度嚟呢？一係就壓榨底下階層、一係就問政府攞肥缺啦
但係壓榨/肥缺都唔係無止境㗎嘛
慢慢資源亦都不足以支撐龐大嘅精英階層，於是精英開始內鬥（Keyword：intraelite competition）
加上政府嘅資源掏空晒，又唔夠維持武力秩序
底下階層又大怨氣

呢個時候社會就會不穩
一有啲乜嘢天災人禍流行病饑荒，就會大爆發

然後全體人口大減
reset

呢個就叫“secular cycle”

一個“secular cycle”裏面，有幾個“father-son cycle”（即係上代人社會動盪，今代人但求安穩，下代人由細生活安穩故此對動盪缺乏戒心 etc）

而一個族羣嘅盛衰（亦即係asabiya嘅提升同下降），就由好幾個“secular cycle”組成

所以帝國嘅衰亡唔係一朝一夕
而係一次又一次嘅危機+中興，逐漸衰敗

由此可見Turchin對歷史嘅睇法，其實係多重循環論（當然亦都考慮到歷史有混沌嘅性質）

睇到呢度肯定有人問：噉工業革命之後，土地承載力上升，係咪套理論就無用呢？
確實Turchin早期淨係講農耕社會
但係後期佢都有出書講現代社會嘅，例如《age of discord》就係用套理論講現代美國社會；Turchin亦都相應做咗啲理論調整，例如會考慮 “Youth Bulge”嘅問題（青年人人口比例上升組成社會不穩）

講完一大輪
終於可以評論本書

噉基本上war peace war講嘅嘢就係上面嗰堆嘢囉 lol
但係Turchin就夾咗一大堆史實落去
我就覺得有少少唔湯唔水
理論嗰邊又唔夠深入
史實嗰邊又太瑣碎枯燥（turchin講咗一大堆中世紀 英國法國嘅人口變動同貴族仇殺）

Turchin話 war peace war係將佢另外兩本著作合埋並且大衆化
一本係理論基礎《Historical Dynamics：Why States Rise and Fall》

另一半就係 史實論證 《Secular Cycles》

所以我嘅建議係無必要睇war peace war
對Turchin套理論有興趣嘅人
直接睇呢篇paper，turchin自己濃縮咗套理論，講埋個數學模型係點

然後搵上面兩本書嚟睇

延伸閱讀：
Turchin個blog

訪問

何謂「精英階層」

好青年茶毒室嗰4本

請問巴打 有無關於 思維/多模型思維既書 推介？
Eg 查理蒙格 講嘅多模型思維
Thanks

有冇fiction好介紹

Atomic Habits

邊範哲學先

白夜行

人生意義嗰啲？

噉可以試下Thomas Nagel嘅Mortal Questions（有幾個chapters啱

或者睇下文先
Kai Nielsen - linguistic_philosophy_and_the_meaning_of_life（呢篇係澄清返「人生意義」究竟指啲乜）

Susan Wolf - The Meanings of Lives (2007)

好有趣！想睇電子書🥺🥺🥺

新人留名
想問下多唔多巴打鐘意睇歷史書，你地睇個陣個方法係點，之前睇完盜賊史觀下的中國，而家睇緊香港 鬱躁的家邦，發現自己一睇到d 好數據上或者資料上既野就好快咁飛過，例如咩年代人口有幾多，或者係突然勁多人名彈出黎咁樣
可唔可以分享下

啱啱睇完龍族，好好睇真係
最後好唔捨得故事入面啲人

韓國個套？估唔到依家仲有人睇

近排想睇奇幻，上網見好多人推就睇
覺得真係相見恨晚
不過聽講續集好似好麻麻咁

未睇答你唔到

續集唔好睇
反面作者後黎有另一套叫“喝眼淚的鳥”唔錯，個世界觀設定幾有趣

To kill a mockingbird
The grapes of wrath
The master and margarita

Investing: The Last Liberal Art

系統思考

都係講香港政治環境+ 國族主義+ 香港同中國關係咁樣樣我估都真係差唔多

呢本好唔好睇 有啲興趣

李逆熵 資本的衝動
清一下啲舊書

最近先開始睇

好唔好睇？大概講咩

岩岩睇完被討厭的勇氣 有冇手足睇過

Hi各位書蟲
唔知大家有冇睇過哲學家尼采嘅書呢？
之前 Youtuber老高 出過一集影片講尼采
結果引來好大迴響
有學者話佢曲解尼采，連基本生平都搞錯
但亦都有觀衆話 多得老高嘅「介紹」，所以對尼采產生興趣；效果亦確實立竿見影，尼采著作《查拉圖斯特拉如是說》銷量急增

問題就嚟嘞
先唔講尼采本人嘅思想本身站唔站得住腳
究竟我地點先知道自己無理解錯尼采嘅思想呢？

今次想講嘅書
係Thomas H Brobjer喺2008年寫嘅 Nietzsche's philosophical context - an intellectual biography

Thomas H Brobjer係瑞典烏普薩拉大學 科學及思想史系教授，專門研究尼采生前嘅藏書。
尼采嘅藏書，目前存放喺德國魏瑪安娜 · 阿瑪利亞公爵夫人圖書館 (Herzogin Anna Amalia Bibliothek ，簡稱 HAAB)
有關尼采藏書嘅研究，可以睇立場哲學之前出嘅呢篇文《尼采的個人圖書館及其思想脈絡》（我都係睇咗呢篇文，先知有呢本書）

篇文有一句說話總結得好好：
「我們研究一位哲學家，無非就是去知道他想了什麼，而這無疑離不開他的作品。然而，哲學家的所思所寫並非是憑空創造之物，而總是在他們對其他哲學家的閱讀、思辨、爭論中產生的。就此而言，研究一位哲學家曾閱讀過什麼，對於理解這位哲學家的思想及其發展軌跡有著重要的作用，那些他曾購買、借閱、批註、節錄、讚美、批駁的書籍，構成了他思想之產生的脈絡。」

Brobjer喺本書入面做嘅嘢
就係通過分析尼采嘅藏書以及做嘅讀書筆記，比對返佢其他嘅 筆記簿以及出版作品
嘗試推敲返尼采思想轉向（例如尼采由早期沉迷叔本華，去到中期受當時嘅道德心理學影響 而有實證主義風格，再去到晚期融匯 文學批評、宗教研究）嘅原因，以及某啲概念（例如 權力意志、超人、永劫回歸）係點樣構思出嚟
就可以見到，尼采嘅思想，就好似係同同時代嘅學者互相論辯噉（雖然佢無講明）
而事實上尼采睇書係好用心，有幾本書啲筆記寫到滿晒

評價：
本書比較technical，所以假如你係一開始接觸尼采嘅思想
噉就唔建議睇

尼采思想簡介呢邊：

睇尼采要點入手：

但係如果你本身有一定認識，又想了解尼采嘅思想點樣隨時間改變+受到乜嘢影響
噉呢本書就啱你啦
不過本書其實比較接近工具書，hard fact甚多，供參考之用還好，直接睇的話麻麻地；講緊成本書嘅後半部分都係尼采嘅booklist。。。

上個post有講過

厚黑學

岩岩睇完Eat the Buddha by Barbara Demick，講述左由1958年-宜家既西藏既歷史同故事。形式就好似佢之前個本講北韓既《我們最幸福》呢本書，佢理由講左好多個唔同人既故事，印象最深刻就係西藏其中一個Mei Kindom既最後一任皇帝既女Gonpo，我對佢最深刻既點係，佢作為西藏人居然唔識講西藏話，中文比起中國人仲要流利，可想而知中國個對西藏個種文化侵蝕有幾嚴重。

西藏人對於Dalai Lama個種崇拜同尊敬，我諗唔係信佛教應該好難理解。明明Dalai Lama流亡印度咁多年，新一代20幾歲既應該唔識佢，但佢地都會叫作者幫手帶啲西藏土產食材俾Dalai Lama 慶祝生日。

西藏人其實係一班好知足常樂既人，佢地無咩崇高理想，只係想係西藏可以有宗教自由，可以放Dalai Lama既相，如果共產黨成日批鬥Dalai Lama，我諗佢地認中國做主權國家其實無咩所謂。就係因為共產黨成日打壓宗教同抹黑Dalai Lama，佢地仲要用自焚呢種方式黎表達意見，因為Dalai Lama係堅持非暴力，係香港應該會俾人鬧到仆街話左膠

睇呢本書都忍唔住諗到香港唔知幾時會變到好似西藏人咁無得拎passport，離開唔到中國，行兩步就有個警察checkpoint，俾人打壓，連信佛都唔得。

超悶，覺得又係果啲阿媽係女人嘅道理

有無啲物理/哲學悖論既書推介

真，我都睇緊。。

有啲位係OK嘅，但真係太長氣太多廢話

睇左勁耐都淨係睇得30%

有無巴絲知道邊度有得處理咗啲二手書佢，有幾本應該唔會再睇，想知邊度會收或者漂咗佢算

［書撚召喚］燕子生命呼籲 為牆內手足捐贈以下書籍

有冇人睇過依本？水份高唔高？

想問睇過美麗新世界譯本嘅巴打們係睇邊個譯？有冇推介

有無人同我一樣覺得大左睇書好難睇得耐..
細個手踭撐床趴住睇可以睇幾個鐘都唔駛換姿勢
而加咩姿勢都好20分鍾左右就好支力..
唔係頸就腰唔舒服
你地咩姿勢睇書多?

張凳高度要適合
對手要平放到喺張檯度
再唔係買個讀書架

至於你話難睇得耐
建議你用番茄鐘
每睇25min唞5min
伸展下再讀囉

好奇書架其實點用
之前都有人推薦過但真心唔明點用
每揭一頁要重新ZIP過個頁咁好似好麻煩
暫時覺得STARBUCKS 窗邊位高凳吧台個種最好但屋主好難有

睇下你睇咩書
實用嘅書會一路睇一路jot notes
咁讀書架就非常方便
固定嗰頁嚟寫
唔使用隻手壓住
再者有啲讀書架可以單手揭書
過程可以好流暢

講完有啲興趣買返個黎用下
係博客來睇到呢隻可以單手揭書
有冇人用過？

睇緊野人出版社嗰本精裝版 覺得作者嘅風格唔太岩我 想棄

志文

淨係睇過一本中譯
唔建議睇孟祥森翻譯既版本(華谷文化出版)
可能係初版既緣故，入面好多錯字，而且句子唔多通順，開頭睇到想轉翻譯

推

啱啱睇完呢本， 圖書館借
網上有睇d人話最新出嘅反烏托邦3部曲譯得好差

個三部曲我仲down左落kobo添，未得閒睇

push

睇緊Akhil Reed Amar 嘅 The Bill of Rights-Creation and Reconstruction

最新一期推介專業之死
講民粹主義，反智，反專家，反專業
不過內容反侵未必岩連登仔胃口

大家睇書慣咗一次開一本睇一本
定一次開2-3本一齊睇（按時段switch黎睇）
有冇咩scientific說法指後者嘅閱讀習慣唔好
補充：2-3本書嘅性質都好唔同 eg fiction + non fiction 或者一本講心理嘅工具書 另一本講arts

有無ching睇過John Macquarrie嘅Existentialism

ching係咪睇完roger喺立場介紹existentialism入門嗰篇文？
我都好有興趣喎

終於睇完魯迅既吶喊
除左出名既孔乙己 狂人日記 阿q正傳
其他睇完好快無乜印象 有d意思記得既係故鄉篇小說
btw 睇完阿q覺得自己有少少似阿q

係，而家睇緊，想睇吓有無人一齊討論吓，感覺幾難

一次開2-3本
有啲日子好攰做完嘢淨係想睇fiction抖下

點難法

有無人睇左村上春樹既《第一人稱單數》？

睇完手頭嗰本就準備開（係咪見到Roger推薦

啊都係Roger推薦
sor啱先見到

視乎情況
如果手頭本書睇睇下無癮
就會係另外開多1-2本一齊睇

但係如果好好睇的話
就專一

btw想傾書的話可以入tg谷傾啊

唔太肯定應該點睇，有時想睇詳盡少少嘅說明就幾句帶過
暫時覺得似discriptive多過似真係想說明某啲理論
唔知係咪想讀者留個印象就算

同呢度有咩分別？

活躍啲（？）

諗嘢比較慢，唔太擅長即時對話

睇緊呢本

Skill in neighbourhood work 同 an introduction to social work practice

大家好，想問下手機睇電子書有咩平台選擇？
而家用緊readmoo,啲書偏貴
Kobo同Amazon好似冇得手機睇？

Kobo同kindle都可以電話睇

Readmoo 唔好用iOS版app買 要分成俾蘋果所以特別貴
用網頁版買完先用app睇

利申：Kobo用家

Kobo Kindle都可以用手機睇

原來係咁一路買貴咗

我用kobo forma 買左幾個月都仲好滿意

圖書館有hyread 免費電子書睇 可以留意下

新手here

想問下文化類 工具類嘅書
啱唔啱喺電子書度睇？

因為𠵱啲書嘅style fonts illustration都幾緊要

唔該 ～

用緊，個人覺得幾好用，唔係彎住條頸睇書

What money can’t buy: The moral limits of markets

有無書係講點樣思考/組織諗到既野？
平時做野成日都諗一忽做一忽，跟住過程係咁改，
但諗左先做又永遠諗唔到野。

我諗你最大嘅問題係
無將要做嘅嘢寫落嚟+無減少做嘢嘅阻力
推薦你睇呢兩本書

翻睇N 次英雄志
介紹番：金庸封筆古龍逝，江湖唯有英雄志

同期 楞嚴經 - 我有明珠一顆，久被塵勞封鎖；今朝塵盡光生，照破山河萬朵。

得閒揭下 巨人的工具 - 萬能工具書

係bookdepository 睇左簡介,唔似我要既野，
我想要係有無方法將諗既野有系統group埋一齊

你睇下How to take smart notes啱唔啱你

卡繆既異鄉人，薛西里斯神話，反抗者

水果政治學
講台灣水果出口去中國嘅盤算
同埋台灣水果業生態等

簡單講
2004年陳水扁連任後
開放嚟幫國民黨打台南農民省份

最近睇緊一把青呢套電視劇所以順便睇埋原著台北人

有冇D書係一睇就停唔到

Problem Solving 101: A Simple Book for Smart People

本書好簿，入面介紹咗幾個工具你睇下適唔適合你嘅情況

想請教下大家點樣培養睇書習慣？

成日睇左3分之1就係堅持到落去

搭車時慢慢睇利用下d碎片時間。我覺得kindle唔錯因為夠輕你會帶出街。

當搭地鐵個個都都攞部電話出黎睇劇打機就覺得睇書有啲格格不入
當時睇緊狂人日記

之前睇左本叫做Catcher in the rye嘅小說
感覺上好似睇緊連登仔自白咁

依排睇緊Cynical theories (一係好幾日唔睇，一係成個chapter咁睇), 佢解釋左而家左翼果隻平權撚思潮個起源同埋個問題出左喺邊

麥田捕手經典中既經典黎wo

個主角果種憤世嫉俗看破紅塵嘅性格睇完都覺得好真實

金庸小說
挪威的森林
永遠的0

蘇菲的世界
但係一停左就唔想再睇

之前見有人介紹過，都有d興趣

等我睇下先，唔該晒

Brave new world真心正
個世界設定做得好好，有創意，即使好不可思議但又覺得寫實，好容易身處其中咁
雖然小小爛尾

佢對社會嘅批評深刻過連登仔，好展現到一種存在嘅輕，同對現實嘅焦慮
主角其實好幸運，差極都叫有呀妺救贖

深刻但係我覺得係年少輕狂果隻
對自己嘅未來不斷咁逃避，用好cynical但膚淺嘅眼光去睇所有野
不斷想模仿大人
其實好勾起自己細過仲係好血氣方剛果陣嘅諗法

好多時血氣方剛都係有目標，有想守護嘅嘢或者價值
喺一個失去目標嘅環境底下，人仲應該追求啲咩，係渾渾噩噩咁生活，定可以點發洩嗰種想做嘢又唔知想做咩嘅焦慮
幾有存在主義哲學嘅色彩

想問下大家點睇一本全英文既書？
姑且係讀英文既 不過唔識既字都好多
我一般會估下個字解咩先
Morphological syntactic indication
Semantic consideration

邏輯上，文法上都講得通，但我估既字未必同佢既真正意思相同，甚至差好遠。 睇到好頹

另外，大家會唔會刻意背起佢點串，咩意思？
我有諗過直接寫English definition on the book /
用memo紙 不過唔太令 抑或慢慢睇，順其自然睇到識？

唔洗刻意寫英文解釋(特別係你唔識consideration, indication既話)
間起直接寫個中文解釋上去
如果本書太難你可能考慮睇本淺啲既先
不過頭幾個chapter最痛苦, 之後會越睇越順
一開始可以1日1頁咁先

多謝巴打
Indication果d識既 我讀lit 學過下禁
其實我係想透過睇書學多d字
Understanding the theme < learning vocabulary

same here 我買左ebook 但前面真係頂唔l順

fb好多漂書賣二手書group

Thinking in Systems: A Primer

我switch到暈 好怕悶 睇耐一本書會開始fade out
換書睇會容易啲睇哂

可以試下the alchemist

喺商務打書釘睇哂
王蘊潔譯得簡潔咗 好多位冇咗啲扭擰feel
好快就睇完

唔理啦
搭車時間真係好好用 計計埋埋d時間可以睇到好多書
一搭車就咩都唔洗諗拎本書出黎

就係個個睇電話唯獨我一個睇書先特別型棍過人
利申：睇緊武漢封城記同孤獨前哨

巴打有冇睇埋justice覺得佢啲例子生活化啲
可能the moral limit of market集中都係講成個市場運作 抽象少少

轉咗譯者會唔會難咗理解村上想講嘅野

sorry講錯 係劉子倩譯
暫時覺得唔會
短故同散文譯得簡潔有力咗反而有返少少聽風的歌/1973彈珠玩具嘅vibe
如果小說都係佢譯我諗好多人會唔慣

Justice睇左了覺得佢個course嘅設計都幾好
涉獵左好多政治哲學著名嘅立場

個人暫時覺得what money can’t buy都算寫得直白
深入淺出地解釋左有d事物嘅價值並唔應該同唔能夠透過市場反映出黎

記得最後michael sandel有寫到類似話
覺得justice係為咗nurture moral human character嘅手段之類
嗰陣睇到覺得好同意

我記得之前睇過個research 有講過其實同時間睇幾本係有助學習，但詳細要搵搵先得。主要就係間隔學習，即係一本書分幾日讀，中間插其他書。好過你一日咪晒佢，其中一個原因係可以迫使你多啲回想呢本書之前講咗咩，加深印象，而且同一時間睇越唔同類型係越有幫助，仲有啲要搵搵先得。

大概記得個研究係分兩組學生，一組係溫晒一科先另一科；另一組係每日溫3科，不斷間隔住溫。最後係間隔成績好啲。

介紹你睇套戲叫Seven years in tibet
我只係睇過Barbara 本Logavina street

安妮日記

唔該巴打

好！多謝推介

即刻試下先

Why we sleep 都有提到訓覺可以幫你鞏固你每日學習嘅知識，每訓多一日就個腦吸收得愈多，even 你中間冇再溫書 (前提係你要夠訓)

電子書有得較字體

過咗半個月都有人答
連登有愛

exactly 所以好多人講話其實通宵溫習成效係好低，但係好多人（包括我）都係照通，輸咗畀拖延

睇過東京鐵塔電視劇版 好好睇

電子書方便好多

Suspense thriller個種?
睇得唔多，不過Dan Brown 頭幾本或者 Before I go to sleep(講一個女人每晚訓完都會失去當日記憶，要靠日記生活)都okay

後者圖書館個e book app 有中文版，叫<<別相信任何人>>

《查拉圖斯特拉如是說》

有本書叫「學習如何學習」有講類似既野

我有少少覺得why we sleep有啲repetitive 前排睇完 唔係太推介

Jordan Peterson本新書有冇人已經睇晒

諗起呢本書

屌 龍蝦+1 笑撚咗 btw 我冇睇晒

果陣睇得好辛苦，英文好屎

書有乜好睇

有冇人睇左the Cynical Theories?

話說大家中意睇paperback定用audible聽書
我最近想用audible
但又驚聽聽下會分左心 唔知佢講到邊

我係兩者並用一邊聽 一邊睇 最佳享受之前個用左audible black friday優惠 每個月只係50hkd

paperback, 最好細細本
(之前買書發現本書得hardcover, 而家睇一個chapter隻手好攰)
audiobook試過幾次個思緒唔知飄左去邊

女神

上年買左1套2本python ML 書, 睇左幾個chapters 就放左係公司

paperback for sure

唔鐘audible, mark 筆記好難mark, 同埋冇睇書嘅感覺

錯過咗 唔知下年有冇 用咗兩年幾了

啱啱開始睇Thinking, Fast and Slow

呢本真係正到痴線由頭精彩到尾
每篇都改變緊小弟嘅世界觀咁

15至18世紀的物質文明、經濟和資本主義 - 卷三
（頭兩卷睇完）

1491：前哥倫布時代美洲啟示錄
1493：物種大交換開創的世界史

同步進行中

我反而覺得麻麻 覺得佢structure得有啲亂

um睇落每篇都好似獨立無咩聯繫咁嘅
但係都係同個chapter嘅theme有關
個人感覺篇與篇之間即使聯繫唔大
但淨係內容都好啟發到我

我覺得呢本有時間真係要睇下，幾有啟發性

不過一定要睇英文版，中文聽聞譯得好差

無睇中文版
個人覺得翻譯已經隔左一重
好多野會lost in translation 仲未計大部份都係翻譯做台灣中文 唔係咁易睇
所以儘量都係買返英文版

250 Cases in Clinical Medicine
5th Edition

咁你應該都會幾鍾意睇below

希特拉本自傳幾好睇
頭果一兩章已經有種氣勢磅礴既感覺

這就是生物學

Men and his symbol-Carl Jung
好inspiring

最近果本係潛意識的力量

唐吉訶德

最近睇返書，但而家先發現呢個post多多指教，最近睇緊

多謝你呀等我mark低先

鼠疫

經歷過沙士同武肺好有感覺

Common sense investing
By John Bogle

地中海世界與羅馬帝國

想問邊到揾到高盧戰記

Home is not here by Wang Gungwu

劉仲敬 歐洲的感性邊界

而家睇緊silence of the lambs

睇緊feeling good ，同 the art of thinking clearly

兩本書都唔錯，前者係CBT嘅科普書，後者講平日諗野嘅謬誤，一兩頁講完一個，文筆又通俗易明

前排睇完amusing ourselves to death ，作者Lay out 成個argument 好深入同thoughtful ，雖然前面講美國typography史有點悶，但依然幾有得著，值得一睇

開始睇陳浩基 13·67

有無人有睇正常人?好多人推薦但我睇到一大半都唔知有咩咁特別
有無人講下

近排睇開喱個channel，佢地對文學嘅講解幾有啟發性，個人色彩好強，推薦俾大家睇～ 希望香港可以有更多喱啲channel出現

睇咗英文版，都覺得無乜特別

規定自己每日最少拎起本書睇一個字，每日打卡

當開始左一本書就一定要強迫自己睇哂佢
或者用一個習慣追蹤表（對我黎講非常有用 岩岩開始睇書果陣係為左每日拎到個tick 久而久之就養成左習慣每日都睇書 而唔係為左拎個tick）
例如咁樣

劇拍得好睇
睇左劇未睇返書

睇完，平時冇睇開推理小說，但呢本真係好正，絕對值得睇

百年孤寂

岩岩按捺不住，又開左本zen and the art of motorcycle maintenance 黎睇

有冇師兄分享下讀後感

巴打，呢個咩app

人名極難記 讀中學嗰陣睇咗一陣放棄咗

我都係中學放棄過依家再睇

Readmoo

平時睇開推理小說都覺得呢本好正
啲用字好親切 但都會睇註腳 睇佢點解釋

睇緊林作個兩本書

Btw ， Ching有冇邊本推理小說你覺得係好睇

好多年前睇乙一啲書 好正
《GOTH斷掌事件》入面篇 〈狗DOG〉
到宜家都好深印象

唔知讀書有咩方法可以快啲
成日覺得自己睇書睇得好慢

mark低先

快慢唔緊要 最緊要投入到

成日睇完好撚快唔記得哂睇過啲乜

有冇人試過嗰啲咩閱讀精華，即係啲人將啲書重點抽哂出黎，幾十蚊月費，等你好快可以睇哂本書重點想講咩

與其畀錢人使，
不如自己jot notes la
推薦你用obsidian

老實講如果正係睇人地既閱讀精華，冇自己詳細睇過本書，其實都好快唔記得

但如果睇完一本書再睇人地閱讀精華，我個人覺得係有幫助

用你玩手機睇連登既時間去睇書

睇書都要精讀

想問有無人起amazon uk買過書？睇中幾本，應該集運抵定直送抵啲？

Amazon啲包裝好求
試過中伏幾次
啲書爛哂要退

建議去book depositary (如果有貨嘅話)

唔該哂ching

睇緊想像的共同體 有soci底都要慢慢睇 可能我太廢

白夜行
唐澤雪穗好令人心寒

石黑一雄 克拉拉與太陽

ching睇original text定中文？
Anderson啲writing真係好1999

都想睇呢本 睇過2本石黑一雄 好深刻

搭嗲先～
我尋日download咗Notion 諗住用嚟寫閱讀感想/精華
多謝巴打推介Obsidian 過陣去睇睇

諗返起讀書嗰陣勁憎做閱讀報告 估唔到而家自己主動去寫

The Signal and the Noise by Nate Silver
條友好似自從2008美國總統大選紅咗之後 佢啲預測就冇再準過
不過本書幾得意

以知識庫嚟講Obsidian無Notion咁多限制，
可以的話儘早轉過去會好啲

Obsidian係唔係得Beta private?
Btw 我用Notability

一直都係beta
private係指local?
個software賣點之一就係you own your own data
如果要public上網係要畀月費
其他嘢一律免費

如果obsidian 有埋app 就好

啱啱睇到篇文 佢話唔同性格嘅人(architect, gardener, librarian)適合唔同note-taking app

唔講真係唔知而家有咁多選擇!
各位可以參考吓

睇完有咩得著?諗野正面左?
呢本書令我諗起learned optimism，一位正向心理學始祖書

中文姐 英文我應該睇一年

測試中，差唔會出

用呢類分類法可能幫到某部份人選擇，
但用筆記app最緊要係轉移性，
若果他朝呢個app唔再提供服務嘅話，
咁你儲咗好耐嘅notes咪化爲灰燼？
所以佢係list好多唔同option出嚟，
但keep in mind轉移性係好重要！

Anne Frank the diary of a young girl

開個GOOGLE DOC會唔會好D

鹹魚白菜各有所愛啦
若果只係純寫notes嘅話
文字編輯軟件係夠用嘅
但如果想活性化notes嘅話
咁有雙向連結嘅軟件係不二之選(obsidian, roam)
因爲jot notes嘅目的就係想喺將來活用到
但人得意嘅地方在於唔將陌生嘅嘢同已知嘅嘢做連結嘅話
係好快會忘記陌生嘅嘢
你會唔會記得你一年前寫嘅筆記？
好難 因爲大部分已經石沉note海
但雙向連結嘅好處就係當你寫note嘅時候
你覺得呢樣嘢同之前jot嘅note有關連
就可以link up佢哋
變相當你重溫note嘅時候見到條link可以溫故知新
再者 用雙向連結嘅好處就係可以拼合唔同嘅idea
再轉換成一個全新嘅idea
呢樣嘢用文字編輯軟件係好難做到

呢啲睇人整理好過啦
社會學黎講呢本算OK囉, 叫睇得明
你睇個啲講性別, 歐陸個班冚家剷寫個啲野, 你睇到自殺呀

我最後睇到喊
作者好似係讀完文學先再讀醫 所以文筆超好
佢老婆最後有寫後記 好感人

有冇人準備睇nadav eyal嘅反抗

準備睇百年孤寂

乙一有分黑同白
巴打係新接觸推理小說？有冇話要啲咩特定喜好

要努力記角色名了。。。成個家族好中意重用啲人名

係，有冇d推理小說係特別燒腦

個人的體驗 大江健三郎
地底三萬呎 朱少麟

最近睇緊《祖先的故事》，地球生命進化史朝聖之旅，由智人開始（因為作者喺智人，並唔係因為智人係萬物之靈），一步步追溯地球上嘅所有生命嘅共祖。探討各種生命係點樣演化分家，一啲特性係幾時演化出嚟

有呀 但要問清楚你有冇特定喜好先 譬如暴風雨山莊/民俗風/斜詭 etc
如果想要好燒腦 我通常會睇一啲結尾係比較反轉嘅
我推薦下剪刀男

可能會偏好刑事查案類型，或者有冇d睇完會好心寒嘅作品？

Ok mark埋

有無暴風雨山莊推介

美系黎講 一定要睇左最出名嗰本《一個都不留》
跟住可以直落埋《東方快車謀殺案》

日系嘅話選擇就多啲
《殺人十角館》《殺人時計館》都係屬於館系列 即係你睇嘅時候
要腦補埋裡面嘅建築物係點樣 有啲咩特別機關

而 東野圭吾 佢早期本《雪地殺機》都值得一睇

不過依啲係入門級 可以試下岩唔岩睇

刑事查案類嘅話 我第一時間諗起《嫌疑犯X的獻身》
如果美系 Agatha Christie嗰啲都會多啲 即係搵警察or偵探做主角
不過我比較少睇依類

如果有冇d睇完會好心寒嘅作品
有嘅 我會簡《惡意》
重有《殺戮之病》不過依本係十級cult 但同樣十級好睇 結尾包你心寒
唔寒嘅番黎搵我投訴

會唔會個個都叫jojo

嫌疑犯X的獻身因為有拍電影，所以都聽過好多人講，但一路都冇去睇

十級cult，咁真係要睇下

lm

好睇呀 戲版改編得好好 某程度上戲重好睇過書
十級cult嗰本你千祈唔好睇書評 到你睇完最後一頁嗰刻包你震撼左

Ok，等我睇埋手頭上果d就開黎睇

睇左頭幾段
唔怪得a song of ice and fire等左十幾年條友都未出下一本
睇嚟就算出晒都係爛尾收場

吳靄儀嘅《拱心石下》，緬懷下過去仲算文明嘅香港

東國圭吾既白夜行

總之係阿爺阿叔阿爸個名用到曾孫都叫返果個名
但百年孤寂真係好好睇
我係純粹覺得真係會睇到
好似過咗一個世紀咁